厄國政府拒絕回應訴求 示威者制服並挾持多名警員示眾

【明報專訊】厄瓜多爾原住民示威者周四（10日）在首都基多街頭擒獲至少8名警員作為人質，並逼他們在劇院舞台上抬着遇害示威者的棺木遊街並表態反對政府，同時迫使所挾持的傳媒記者作即時報道，直至當晚才獲釋。示威者表明不會罷休，並會將行動「極端化」。

着警員抬遇害示威者棺木遊街
8名警員於周四早上在市內被制服後，被帶到原住民示威者佔據、可以容納2000人的基多文化中心，面對示威者的嘲笑、挑釁和指摘。有些原住民要其中一名警官裹起厄瓜多爾國旗，頭戴土著帽子。他們又叫全體被擄警員卸下頭盔、防彈背心、警靴等裝備，並叫部分警員抬起據稱在示威中被警察殺死的一名原住民示威者棺木，餘人持白玫瑰悼念騷亂死者。台上警員在群眾面前表情驚慌，當中唯一的女警還在拭淚，但似乎沒有受到身體傷害。

指摘電視台漠視警暴 命令直播
示威者另外還不准彭博社等國內外的27名記者離開現場。他們投訴傳媒報道示威時漠視警察暴行，故命令當地電視台人員上台做即時直播報道，一名電視台記者想離開現場時受襲，其他示威者嘗試保護他但不果，最終該記者打被至頭部流血、失去知覺。

政府為償還42億美元欠債予國際貨幣基金（IMF），實行緊縮政策，包括中止燃料補貼，導致燃料價格由10月3日起升達120％，尤其增加了土著社區將農產品運銷往市場的成本，遂引發以原住民部落為主的這波示威浪潮。他們在首都等城市抗議，其間一些暴力衝突已釀5名抗議者（官方稱兩人）喪生，包括一名原住民領袖；另有逾550人受傷和約1000人被捕。總統莫雷諾（Lenin Moreno）周一連同中央政府遷往瓜亞基爾（Guayaquil），但拒絕回應示威訴求，僅呼籲對話結束危機。

領導示威的原住民領袖、「土著民族聯合會」（CONAIE）主席巴爾加斯（Jaime Vargas）指摘政府欺騙、忽視厄瓜多爾的窮人。他表明拒絕對話，號召「極端化」抗議，並呼籲官員加入，直至國家趕走IMF。外長瓦倫西亞昨天則指前總統科雷亞（Rafael Correa）的追隨者在外國勢力支持下，企圖發動政變顛覆民主秩序，但已被政府識破。

香港人邊敢做

真係好勇武

香港人太溫和
運動初期未咁做，十月一消息話要死警察，到依家呢？？？

黃絲人就係心地善良先俾港共恰倒咁耐

十月一死警察係黑警吹出黎

無係好正常

老豆搵仔搵咗三四個月都未搵到

唔係善良 係淆底 分清楚返先唔好打J

面具之下只是個血肉之軀，而在這面具之下的，還有一個理念，只不過，理念，是刀槍不入的。」（Beneath this mask there is more than flesh. Beneath this mask there is an idea, Mr.Creedy, and ideas are bulletproof..）

「我們的尊嚴可能不值錢，但它卻是我們唯一真正擁有的東西。它是我們最後一寸領地，但在那一寸領地裡，我們是自由的。」（Our integrity sells for so little, but it is all we really have. It is the very last inch of us, but within that inch, we are free）

「力量來自團結，團結來自信念」（Strength through unity, unity through faith）

查下IMF咩料先

懦弱呀屌你老母
咪撚再美化，好撚噁心

x登：又佔領，即係又大台，不了

香港要好好學下嘢

呢十幾年所謂示威

其實未成功過

外長瓦倫西亞昨天則指前總統科雷亞（Rafael Correa）的追隨者在外國勢力支持下，企圖發動政變顛覆民主秩序，但已被政府識破。

又係呢句,唯一唔同係港共,中共冇自稱民主,剩係話顛覆國家

指摘電視台漠視警暴 命令直播
示威者另外還不准彭博社等國內外的27名記者離開現場。他們投訴傳媒報道示威時漠視警察暴行，故命令當地電視台人員上台做即時直播報道，一名電視台記者想離開現場時受襲，其他示威者嘗試保護他但不果，最終該記者打被至頭部流血、失去知覺。

都有左膠

林鄭成日話外國對示威者更暴力，其實香港示威者同厄瓜多爾示威者比都好溫和。